中共反人道惡行 長春圍城事件係理大重演緊

戰役自1948年5月23日，解放軍對防守長春之國軍完成包圍，並切斷國軍空中運輸開始，直至10月19日國民革命軍第六十軍倒戈，新七軍投降，解放軍進駐長春結束。

期間150多天解放軍進行了圍困和經濟封鎖阻止人民逃脫，其目的為讓城內老百姓耗光城內國軍的糧食，利用鐵絲網、壕溝不讓難民出來。為勸阻出來者回去，解放軍打罵捆綁離開者，開槍射擊，最終十餘萬難民餓斃。

理大既人係咪好肚餓呀，又斷埋水